\section{Iterator}	
	Ein Iterator ist ein Objekt mit dem man durch eine Folge von Elementen iterieren kann. Somit ist auch ein Pointer eine Art von Iterator. Jeder Iterator muss mindestens die Inkrement und Dereferenz Operatoren unterstützen. Einige können auch noch Rückwerts iterieren via Dekrement oder auf ein beliebiges Element zugreiffen (Random Access).\\
	Dies ist hautpsächlich sinnvoll für Sachen wie linked-lists bei denen ptr = ptr+2 keinen Sinn macht.
	\begin{lstlisting}
	#include<iterator> // for iterators 
	#include<vector> // for vectors 
	
	int main()
	{
		std::vector<int> vec{1,2,3,4};
		std::vector<int>::iterator iter;
		std::vector<int>::iterator it_2;
		
		iter = vec.begin(); // gibt Iterator auf erstes Element zurueck
		it_2 = vec.end(); // gibt Iterator auf das past-the-end
							// (Element nach dem Ende) zurueck
		
		std::cout << iter[2]; // gibt zweites Element von vec aus
		
		for(iter = vec.begin(); iter < vec.end(); iter++)
		{
			std::cout << *iter; // gibt alle Elemente von vec aus
		}
		
		iter = std::prev(it_2, 4); // spring von it_2 4 El. zurueck und gibt
									// iterator auf dieses El. zurueck
		it_2 = std::next(vec.begin(), 2); // startet bei begin und springt 
											// dann 2 Elemente weiter
	
		std::advance(it_2, 2); // spring um 2 Elemente weiter
	}\end{lstlisting}
		
